拼死吃鯇魚生

拼死吃鯇魚生 - 林夕

互聯網

記得以前雖然年紀輕，尚有該有的常識傍身；有次跟上司到東京公幹，日本電視台的人招呼我們吃飯，一大盤綜合刺身上桌，其中有幾片不像魚也不像牛肉馬肉，帶點嫩紅色，肌肉紋理有點熟悉，主人家盛情難卻，於是嚐了一口，有點像雞肉。

不知者不噁心，一知道真的是雞肉刺身，奶奶的，同行的電視台上司給我打個眼色，那刻不吐不快，一吐卻令所有人不快。雞肉分明不適合生吃，也只好勉強吞下滿肚不知名的寄生蟲。從此知世界難挨，亦明白只有可憐的寄生蟲，才不得已為五斗米而勉強應酬吃下寄生蟲。

後來請教老饕，日本人吃雞肉刺身沒問題嗎？是否他們有特殊的處理技巧，例如飼料啊什麼的讓生雞肉變成無菌狀態？老饕笑笑說：當然有問題，別以為日本人會吃，就保證可以吃，他們慣了什麼都可以生吃，這是文化，與衛生水平無關。

他們連淡水魚都可以做刺身，要吃，硬要吃，只能各安天命，雖不是河豚，不至於暴斃，但吃多了寄生蟲在體內，日本人多吃有事沒事，我們無從知曉。

這次在成田一家餐廳吃鰻魚飯，那裏有河水彎又彎，盛產鯉魚，有道招牌菜鯉魚刺身，當然避之則吉。

回來看新聞卻見大台有資深講飲講食的藝人，在推介大灣區食好住好的節目，帶頭大吃鯇魚刺身，還讚賞師傅巧手，殺魚時不沾血，沒腥味。魚肉不腥就不帶菌，倒是奇聞，說的人自己不信，只怕會看這類節目的目標觀眾信以為真。

政府為此即時發出警告澄清，罕有之餘，可見影響嚴重，一大堆膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲，也不知能嚇怕多少無知人士。畢竟大台觀眾，比留意到食安中心帖子的多上千百倍吧。

難得那位藝人，回應時無悔無愧，號稱剛剛體檢過，一切正常，那意思是，無妨的，沒事的，看我還好好的，莫非要鼓勵她的觀眾繼續大吃特吃淡水魚生？

若為面子，不能放下所謂飲食專家的身段道歉，做了壞榜樣，最終還是損了自己形象；若為搵食艱難，自己拚命吃淡水魚生，這錢也未免賺得冤孽，搵食搵到罔顧常識，這七傷拳傷到自己，難道就不怕教壞人？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
圈錢好過打劫 (畢明)

下一則
下一則
狼胎，是一種實力 (馮睎乾)

睇CCTVB既廢中廢老生蟲生飽佢啦

鯇魚呢啲cheap魚都生食係咪ON9
仲要大陸野拎黎生食更加on9

條八婆幾時死